<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>001_Grp_Theology on 嵌入式系统 Enthusiast</title>
    <link>http://localhost:1313/blog/001_theology/</link>
    <description>Recent content in 001_Grp_Theology on 嵌入式系统 Enthusiast</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blog/001_theology/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>微博</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2024/08/13/%E5%BE%AE%E5%8D%9A/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/2024/08/13/%E5%BE%AE%E5%8D%9A/</guid>
      <description>2024-08-15 14:27学习好，成绩好，守规矩，就应该rule the world 不要被猪给糟蹋了 论一个胡乱管理的管理者，因为自己的懒惰或无能或懒惰+无能，导致正常的审美和是非都有了不合时宜的恶心。&#xA;2024-08-14 08:32:20弄不清楚特权和人权的区别&#xA;加上权利崇拜，对有权利的个体所做的事情，无底线的接纳，包括压迫自我尊严，甚至认为这就是是社会，这就是情商高&#xA;而对没有权利的个体，包括弱势群体，总是说“我认识许多有权利的人，公司的老板是我同乡”，你不敢对我呲牙叫嚣，面对面相遇，你必须先朝我点头，甚至哈腰，我回之以充满“自信”的冷冰冰的热情，是给足你面子</description>
    </item>
    <item>
      <title>基本的是非观</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2024/08/02/%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E7%9A%84%E6%98%AF%E9%9D%9E%E8%A7%82/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/2024/08/02/%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E7%9A%84%E6%98%AF%E9%9D%9E%E8%A7%82/</guid>
      <description>今早看到姜文的电影《邪不压正》的一个自媒体影评 里面提到一句话： 李天然对他的养父亨德勒说：“车让人不是应当的吗？” 亨德勒大夫对李天然说：“这里是北平！”&#xA;影评说：车不让人意味着没有人权。&#xA;这句话深深刺痛着我的心。&#xA;以色列和哈马斯的战火延烧&#xA;哈马斯为何能够占据加沙，说来话长 得说到一个和平计划，当时因着这个和平计划，以色列将加沙整块让出来。 后来哈马斯在那里，竟然通过民选的方式上台，成为执政党 整个加沙开始了它的恐怖组织的培养皿的命运&#xA;现在，哈马斯和巴勒斯坦地区的其他派别签署了《bj宣言》 国内具有压倒性数量优势的报道关于以色列如何坚持战争，它的联合国代表如何在联合国会议上辱骂其他国家的代表，为了要灭掉哈马斯。 国内一段时间坚持无条件停火&#xA;乌克兰和俄罗斯的战火 不断报道，乌克兰有百分之n的民众厌战，愿意土地换和平。 言下之意，乌克兰人的正当防卫已经不得民心，早该继续无条件停火了。&#xA;三件事都在历史中不断重演，一个没有人权的地方，真相一定是被反复鞭尸的， 其次，妖魔鬼怪的言论充斥主流环境，没有任何保护弱势的力量存在，就势必剩下屠戮者，威胁着每一个弱势，不管弱势占理还是不占理，大棒都是挥舞着向着孤儿寡母。&#xA;这是上帝厌恶的。 教会里，可能还有一帮人在呼喊着，世界没有希望了，我们要复兴教会，言下之意是，世界完蛋了，我们想救也救不了，复兴教会吧，因为我们是神职人员，复兴之后，我们抱团取暖也更有势力。 一个不呼求上帝的公义和慈爱覆庇着现世，改变神儿女所在的世界的神学，当真是不带人入矛盾体都不行。 越爱神似乎就要越恨这个世界，越爱神越想要直接回天家，仿佛世间一切看淡。&#xA;求主拯救我们的世界。change the world。可以透过我！In IX`s Name, Amen</description>
    </item>
    <item>
      <title>2024年高考余悸</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2024/07/24/2024%E5%B9%B4%E9%AB%98%E8%80%83%E4%BD%99%E6%82%B8/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/2024/07/24/2024%E5%B9%B4%E9%AB%98%E8%80%83%E4%BD%99%E6%82%B8/</guid>
      <description>人到中年，选择权是自己最后的一点体面&#xA;人大博士举报自己的老师&#xA;我觉得自己有一点的（恶）习惯，就是相信事情不会（这么快）临到自己。&#xA;博士举报自己的导师，遇到的这种痛苦，是她所求甚多，我不求这么多，所以我不会被潜规则。&#xA;可是等人到中年，如果希望继续秉持着这种只要事不关己的态度，那真的到最后可能会发现，很难要小孩，甚至结婚都觉得自己失去了“事不关己的自由”&#xA;从社会学、人类学去看这种个体与群体的关系，都很容易知道现在的情况是病态&#xA;本该青春洋溢，杀伐果断（因为没有踩过坑、吃过屎）的年纪，却被迫的要放下一切追求，仿佛六旬老者，看淡人生。&#xA;从根儿上来看，不就是我们要相信这一切都不会发生在我们身上吗？ 我们可以去报班、上课、心理安慰、辅导、就为了要让我们“不要焦虑”&#xA;就因为环境不容得我们怒目圆瞪，只要对视一眼，就是一个大耳光，就因为这样，就要选择安慰自己，不会的，环境不会打我的，只要我安分。&#xA;最好的年纪，当做最远的打算，一名最优秀的船员，难以想象是从小就一直相信自己不要下海就不会翻船，自己技术不佳，宁可不出海，也不要葬身大海的人。&#xA;我们究竟是怎么一步一步走到今天的，想起来就觉得又简单又云山雾绕，好像怎么也想不明白。&#xA;也真就只有耶稣基督，祂为众人死了，使人都可以因祂活着，才能唤起人内心的斗志。 从这个角度来看，祂的心意、祂的style、祂的plan才特别重要，所以基督教并不是一个倚靠信徒修行的信仰团体，乃是因为与耶稣发生了关系，而且自己知道已经与祂有关。&#xA;耶稣要我们传福音到普天下去，要我们作见证，但环境却随时逼着我们，其实你什么都不能做。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Roe v. Wade</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2024/06/10/roe-v.-wade/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/2024/06/10/roe-v.-wade/</guid>
      <description>罗诉韦德案罗诉韦德案 （英语：Roe v. Wade），是一起美国联邦最高法院最高法院案例。&#xA;真名Norma McCorvey，化名：Jane Roe简罗提起。&#xA;1969年，Roe罗怀上了第三胎，但她不想要这个孩子。罗住在德克萨斯州，该州的法律规定只有在孕妇的生命受到威胁时才允许堕胎。&#xA;Roe向美国联邦法院起诉当地的地方检察官亨利·韦德（英语：Henry Wade），并指控德克萨斯州的堕胎法违反美国宪法。&#xA;德州的地方法院作出了有利于Roe罗的判决，判决德州的堕胎法违反美国宪法，随后，德州的相关团体将该案件上诉到美国联邦最高法院。&#xA;1973年，最高法院9名大法官以7:2的票数，大比例通过判决，依据美国宪法第14修正案中“正当法律程序”为女性提供了基本的隐私权，而女性的堕胎权是受到宪法保护的。&#xA;正当法律程序（due process 或 due process of law）为一个重要的法律原则，其主要源自于英美法系的国家，其内容为，政府必须要尊重任何依据国内法赋予给人民的法律上之权利，而非仅尊重其中一部分或大部分的权利。&#xA;2022年6月24日，最高法院在多布斯诉杰克逊妇女健康组织案中，以5比4的表决正式推翻了罗诉韦德案的判决。&#xA;司法复审制度（judicial review）赋予了联邦最高法院的权利1⃣️解释联邦宪法，&#xA;2⃣️审查联邦和州法律以及&#xA;3⃣️审查立法和行政机构的行为是否符合联邦宪法。&#xA;直接目的：&#xA;抑制民主中的激进力量，避免多数人的暴政，他本来有助于缓和社会改革中的激进力量，使国家在一个稳定的状态中发展。但是，二战后的半个世纪，司法复审却成了自由派和激进派所主导的社会民主化进程的重要推动力量。成为他们有效改革的利器。&#xA;1973年罗诉韦德案件：最高法院判决：妇女在怀孕的前三个月享有不受州政府干预的堕胎宪法权利。&#xA;1992年计划生育联合会诉凯西案件：堕胎权被包涵在宪法第14修正案的隐私权里面。&#xA;宪法的第14修正案中，其原意并不包含任何与堕胎相关的信息。&#xA;1992年“计划生育联合会诉凯西案”是美国堕胎斗争历史上的第二件大案。该案再度确认女性堕胎权，并且以胎儿存活能力为标准，取消了罗案中确立的妊娠期框架，进一步放宽女性脱胎的时间限制。最高法院裁定，**在胎儿具备母体外存活前（通常怀孕24周前），孕妇享有堕胎权。**不过如果科学技术发展，胎儿母体外存活时间提前，则享有脱胎权时间也随之缩短。&#xA;2000年美国童子军诉戴尔：5:4宣布：人们有从事同性恋行为的宪法权利。&#xA;美国童军诉戴尔案（英语：Boy Scouts of America et al. v. Dale），530 U.S. 640 (2000)，是美国最高法院在2000年6月28日的里程碑案件，法院裁定美国童军（BSA）这种私人团体有宪法提供的结社自由权，当“该人的存在以一种显著的方式，影响该团体倡导公共或私人观点的能力”时，得以排除其会籍[1]。以五对四的票数，最高法院判决同性恋不得入会的立场是美国童军“表达的讯息”，而同性恋作为成人领袖将干扰该讯息[2]。该案推翻了纽泽西州最高法院（英语：New Jersey Supreme Court）的判决，其判定纽泽西州的公共场合法（英语：public accommodations law）规定美国童军须重新接纳被组织驱逐出去的公开同性恋童军团长詹姆斯·戴尔（英语：James Dale (activist)）。&#xA;尽管，美国宪法对同性恋性行为完全没有提及。&#xA;美国的建国者和宪法的签署者是否曾经打算让最高法院来决定什么是适当的性行为，什么又不是呢？&#xA;美国的立法精神与古以色列遥相呼应，古以色列人全都俯伏在一份文件之下，就是上帝的律法。&#xA;美国的建国者认为，国家的最高权力根本不是什么人，而是一份文件，就是宪法。&#xA;连总统和所有行政官员都必须俯在宪法之下。&#xA;不仅仅是克制了君主和独裁者的发挥，还克制了人民主权的滥用。有对苏格拉底所遭遇的多数人暴政的天然警觉性。&#xA;大卫是以色列最伟大的君王，在他治理之下，以色列盛极一时。然而大卫晚年因为贪恋部下的妻子而酿成大错。先知拿单当面谴责大卫，宣告上帝的审判。这让我们看见，即便是圣经中最伟大的王，也不能凌驾于上帝的律法之上。最终统治国家的是上帝的律法，而不是王。&#xA;使用自身的标准而非外在的法律来行使审判权。</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于堕胎</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2024/06/10/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%A0%95%E8%83%8E/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/2024/06/10/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%A0%95%E8%83%8E/</guid>
      <description>堕胎堕胎的定义 堕胎，这个词，在所所在的中国大陆的社会层面上，我个人认为的一般性理解是：在孩子尚未出母腹，终止孩子的生命。&#xA;被挤占的空间孩子的成形，就已经开始挤占大人的空间。 母亲最开始可能有的妊娠反应，呕吐，食欲不振 父亲为了照顾状态时时变化中的母亲，需要不断把注意力分散到母亲和孩子身上。&#xA;中期，可能会有身材的改变，体力的改变，衣服变得无法适用，需要全新的。体力也不如之前好，大着肚子要做家务和工作都是困难重重。 父亲将需要在这段时期，带着对母亲的心疼，走过相对感情上不用受到太多冲击的时期。因为前期和晚期都是巨大的变化，父亲需要接受小家伙的被发现以及小家伙的诞生。 说“当父亲不就是这样吗？”那是父亲完全能够应付当下的状况，若是当下状况已经不容易，那么父亲还要面对家庭开支方面的考量，增加工作时间和强度等。&#xA;后期，母亲辗转难眠，手脚可能肿胀甚至变形。 父亲也需要随时准备好照顾母亲的身体和心理需要。&#xA;出生后，更是不得了，叽叽呱呱的，喝奶、换尿布、防止跌落、扶着走路、早起不睡、晚上也不甘心入睡、入睡一半醒来哭闹喝奶去客厅转转 空间没被挤占吗？那不可能的。 我的同事每天轻轻松松，想去哪里就去哪里，随时考虑人生的其他大计划（换城市、出国、升学、考公等）&#xA;不乐意的礼物被挤占空间这回事，很可能是神给大人成长的必经之路。 大人已经很习惯于“我就是牛马，绝不让资本家继续奴役我的孩子，所以我不生了，也不结婚，一分钱都别想赚” 其实，这是不认识神的思考。&#xA;孩子的一生受到父母的干预其实是越来越少的，就算到结婚生子还干预的，也都陷入巨大的家庭冲突和婚姻矛盾里。 孩子的一生需要学习去荣耀神。 当牛马，也不代表这个所谓的“资本家”在决定孩子的人生。&#xA;为何父母如此担心孩子当牛马，因为父母自己就挣脱不出来，并且父母认为自己的孩子同样挣脱不出来。 正是这种对未来的无力感，见证了父母对神是不认识的。&#xA;多少个王朝的更替，多少强势君王的兴起和没落，但神的掌权却超越时间。 神带领在埃及做牛马的以色列人离开埃及&#xA;未完</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
